戰神大戰泥馬帶俾我哋嘅啟示

大家睇戰神屌打泥馬係咪好開心
見到佢用好多terms 係咪好似好勁咁
其實你都可以
個重點知唔知係咩
係讀書呀

好多嘢你睇書花十幾分鐘就可以輕鬆屌打人

物化嗰啲可以睇
馬克思

不過都知你地唔會睇文
所以我搵埋YouTube比你睇

（個YouTuber其他嘢都幾多唔同方面嘅知識想學嘢嘅真係可以睇吓）

辯論技巧方面有好多書都有講市面上書局大把
建議真係睇書

如果YouTube會建議

（但佢係台灣人但係用簡體所以⋯都係唔太建議）

講邏輯謬誤嘅可以睇呢本

或者睇依個佢都有講

之後仲有

ttps://youtu.be/MsopuqjbUM4
入邊都有講到咩叫邏輯謬誤

咁當然啦如果想深入嘅話真係要睇書
思想嘅話我覺得哲學同基本嘅社會科學應該都要略知一二
康德丶功利主義丶柏拉圖丶社會契約論呢啲就應該要知下

有讀書有理性思考有批判性思考先係你同藍絲既分別
幻想下啲藍絲屌你或者你親戚姨媽姑姐屌你
話你上街係為咗賺外快 公民抗命即係暴徒
嘅時候你都起碼有返啲理論去支持返自己屌返佢轉頭

奉勸大家一句趁呢個時候讀多啲書
唔係光復左香港之後 大家都只會係一班人講我就跟嘅新一代藍絲

最後光復香港時代革命

利申：如果真係想研究多啲香港丶民主丶自決既仲有大把書要睇有興趣可以一齊研究吓介紹吓

其實叫香港人睇書好難...youtube要學術都好難

留言話你知有人睇到支持你

多謝

推

支持

連登認真討論嘅好少

要唔放棄勸導人學習同思考真係好攰

我覺得值得探討下民族主義

民族主義就自然係"想像的共同體"

高質

睇完大戰 興起翻睇n集哲學有計傾
可惜節目時間有限 講唔到好深入

得閒睇吓

Push, 大家腦袋都要gear up

有用post

我覺得幾好睇for哲學入門嘅話應該都會產生興趣

馬克思
因為馬克思死左幾年人

其實民族主義都有人講過下既
但係因為民族主義就好似民主咁
其實都有好多唔同嘅光譜

要討論民族主義首先要知道最早提出民族主義嘅法國丶美國
佢哋嘅獨立宣言同埋一戰後民族自決權嗰樣嘢
佢哋係講緊原本政權受到迫害所以民族要統一團結對抗暴政到後期一戰後殖民地講緊嘅民族自己管返自己嘅國家 民族自決呢樣野

而香港 民族同埋民族自決
就要睇返陳雲嘅香港城邦論講高中提出本土嘅概念
再加上睇埋香港民族論入面對香港民族主義嘅定義仲有合理性和必然性

如果想留意多啲香港民族民族自決嘅話
應該睇多啲香港民族黨寫嘅嘢 或者香港獨立學社講嘅嘢

利申：個人見解，有咩認為講錯嘢方便討論

實扑 香港youtube界要多D咁嘅channel

其實政治學嚟講Francis fukuyama本origins of political order幾好

本身諗住課金比說仔，
點知呂布一出場嚇到我金都課錯左。

馬克思表示，乜讀書會死人？你個國家年年大考？
By 黃子華

現今世代用大量既理證同文字去反駁都不及一張meme圖

咁你都要有相關嘅學識, 先可以做到正確引導群眾嘅MEMES
同埋判斷錯誤引導群眾嘅MEMES

MEMES係手段, 就好似唱歌, 整片, 寫文咁

無知一問
馬克思唔係講異化咩 點解變左物化?

推呢個

［再開］睇下譚得塞幾好人

簡單啲來講物化或者叫客體化或對象化（objectification）係異化（alienation）嘅先決條件，異化係指人類冇辦法有意識咁控制物化或商品化嘅情況而產生嘅虛假意識

支持樓主我睇佢地兩個既片都唔係想理邊個贏輸，反正兩個都係香港youtuber同埋件事已經由解約一刻完左。而我著重睇佢地兩個底下留言同用既字用黎學下野
Btw，想借問樓主仲有睇邊D youtuber，有冇咩推薦下

Support!

睇緊李天命
但收到風晚年奶共

Eminleo你條撚樣究竟請撚左幾多打手上連登開post
改個名改唔到你d死人懶音
去到邊你咪又係隻過街老鼠
收埋啦
返去奶你老豆阿爺同雜總袋底

除咗我之前講嘅

好青年荼毒室-哲學部

GuruGa

StorytellerHK

仲有happy konger

依啲都係我個人推介有趣有知道可以速讀同易吸收
而其他詳情可以參考黃色YouTube list

Thank you 下面storyteller hppay konger都有睇正 多謝埋你share埋上兩個黃既youtuber比我，CLS

LM

如果係民族論嘅話
都幫大家搵咗速讀版YouTube
就係其中一位作者梁繼平既訪問

哲學真係好重要